[
  {
    "questionNumber": "1.",
    "question": "Care este rolul coderului de sursa?",
    "answers": [
      "a. Criptarea textului generat de sursa informationala;",
      "b. Compresia informatiei generate de sursa informationala;",
      "c. Schimbarea formei de reprezentare a informatiei generate de sursa;",
      "d. Protejarea informatiei generate de sursa impotriva perturbatiilor."
    ],
    "correct_answers": [2, 3]
  },

  {
    "questionNumber": "2.",
    "question": "Care este rolul coderului de canal?",
    "answers": [
      "a. Compresia informatiei generate de sursa informationala;",
      "b. Schimbarea formei de reprezentare a informatiei generate de sursa;",
      "c. Protejarea informatiei impotriva perturbatiilor din canalul de transmitere;",
      "d. Criptarea textului generat de sursa informationala."
    ],
    "correct_answers": [3]
  },

  {
    "questionNumber": "3.",
    "question": "Care este rolul blocului de criptare informationala?",
    "answers": [
      "a. Schimbarea formei de reprezentare a informatiei generate de sursa;",
      "b. Criptarea textului generat de sursa informationala;",
      "c. Prelucrarea informatiei in scopul pastrarii confidentialitatii transmisiei;",
      "d. Compresia informatiei generate de sursa informationala."
    ],
    "correct_answers": [2, 3]
  },

  {
    "questionNumber": "4.",
    "question": "Cheia criptografica este:",
    "answers": [
      "a. Subansamblu hardware utilizat pentru protectia software;",
      "b. Expresie matematica care reprezinta modul de functionare al blocului de criptare si de decriptare;",
      "c. Parametrizare a functiei criptografice implementate in blocurile de criptare/decriptare;",
      "d. Sir parametric de valori statice sau dinamice care particularizeaza comportamentul functiei criptografice."
    ],
    "correct_answers": [2, 4]
  },

  {
    "questionNumber": "5.",
    "question": "Un sistem criptografic pentru transmiterea/receptia informatiei se compune din:",
    "answers": [
      "a. Bloc de criptare si bloc de decriptare cu chei criptografice diferite;",
      "b. Bloc de criptare si bloc de decriptare fara chei criptografice;",
      "c. Bloc de criptare si bloc de decriptare cu chei criptografice identice;",
      "d. Bloc de criptare cu doua chei criptografice diferite."
    ],
    "correct_answers": [1, 3]
  },

  {
    "questionNumber": "6.",
    "question": "Decriptarea reprezinta:",
    "answers": [
      "a. Operatia efectuata de catre un intrus pentru a descoperi mesajul clar dintr-un text criptat;",
      "b. Operatia efectuata de catre destinatar pentru a extrage mesajul clar dintr-un text criptat receptionat;",
      "c. Operatia efectuata de catre un intrus si/sau destinatar pentru a descoperi mesajul clar dintr-un text criptat;"
    ],
    "correct_answers": [2]
  },

  {
    "questionNumber": "7.",
    "question": "Domeniul de stiinta al criptologiei are urmatoarele laturi:",
    "answers": [
      "a. Criptografia;",
      "b. Steganografia;",
      "c. Criptanaliza;",
      "d. Steganaliza."
    ],
    "correct_answers": [1, 3]
  },

  {
    "questionNumber": "8.",
    "question": "Criptanaliza reprezinta:",
    "answers": [
      "a. Prelucrarea informatiei efectuata de catre destinatar pentru a extrage mesajul clar dintr-un text criptat receptionat;",
      "b. Ansamblul de prelucrari matematice si statistice efectuate de catre un interceptor neautorizat pentru a descoperi mesajul clar dintr-un text criptat",
      "c. Interpretari bazate pe analize empirice si/sau stiintice efectuate de catre un interceptor neautorizat pentru a descoperi mesajul clar dintr-un text criptat."
    ],
    "correct_answers": [2, 3]
  },

  {
    "questionNumber": "9.",
    "question": "Tehnici criptografice recomandate de Claude Shannon pentru optimizarea algoritmilor moderni:",
    "answers": [
      "a. Tehnica compresiei;",
      "b. Tehnica confuziei;",
      "c. Tehnica difuziei;",
      "d. Tehnica propagarii erorii criptografice."
    ],
    "correct_answers": [2, 3]
  },

  {
    "questionNumber": "10.",
    "question": "In functie de complexitatea masinilor criptografice acestea pot fi clasificate in:",
    "answers": [
      "a. Monoalfabetice;",
      "b. Polialfabetice simple;",
      "c. Polialfabetice cu autocifrare;",
      "d. Polialfabetice complexe."
    ],
    "correct_answers": [2, 3, 4]
  },

  {
    "questionNumber": "11.",
    "question": "Cel mai important parametru caracteristic pentru complexitatea masinilor criptografice este:",
    "answers": [
      "a. Viteza de transfer a informatiei;",
      "b. Timpul de acoperire;",
      "c. Numarul de alfabete utilizate;",
      "d. Marimea cheii criptografice."
    ],
    "correct_answers": [2]
  },

  {
    "questionNumber": "12.",
    "question": "Dimensiunea cheii criptografice determina:",
    "answers": [
      "a. Multimea cheilor utilizabile posibile;",
      "b. Viteza de decriptare;",
      "c. Complexitatea sistemului criptografic;",
      "d. Timpul de acoperire al sistemului criptografic."
    ],
    "correct_answers": [1, 2, 3, 4]
  },

  {
    "questionNumber": "13.",
    "question": "Reușita unui atac criptanalitic este influentata de:",
    "answers": [
      "a. Experienta criptanalistului;",
      "b. Lungimea canalului de transmitere a informatiei;",
      "c. Mijloacele tehnice de care dispune;",
      "d. Volumul de text cifrat aflat la dispozitia criptanalistului."
    ],
    "correct_answers": [1, 3, 4]
  },

  {
    "questionNumber": "14.",
    "question": "Cel mai vechi dispozitiv criptografic, datand din timpul razboaielor spartane a fost:",
    "answers": [
      "a. Trifidul lui Delastelle;",
      "b. Skytala;",
      "c. Alfabetul lui Collon;",
      "d. Cilindrul Bazaries."
    ],
    "correct_answers": [2]
  },

  {
    "questionNumber": "15.",
    "question": "Masina Enigma a fost o masina criptografica:",
    "answers": [
      "a. Polialfabetica simpla;",
      "b. Polialfabetica cu autocifrare;",
      "c. Polialfabetica complexa;",
      "d. Polialfabetica cu autocheie."
    ],
    "correct_answers": [3]
  },

  {
    "questionNumber": "16.",
    "question": "Metoda de cifrare Vernam se bazează pe:",
    "answers": [
      "a. Funcții neliniare;",
      "b. Aplicarea principiilor de difuzie și confuzie ;",
      "c. Sumarea modulo 2, bit cu bit, a textului în clar cu cheia de cifrare;",
      "d. Operații polialfabetice complexe."
    ],
    "correct_answers": [3]
  },

  {
    "questionNumber": "17.",
    "question": "Un adversar a obținut, în urma unei interceptări radio, următorul text cifrat “WULPLWH DUPDWD”. În urma unui atac de criptanaliză prin forță brută, adversarul va obține următorul text clar:",
    "answers": [
      "a. ATACATI IN FLANC;",
      "b. FOLOSITI REZERVA;",
      "c. TRIMITE ARMATA;",
      "d. RETRAGE ARMATA."
    ],
    "correct_answers": [3]
  },

  {
    "questionNumber": "18.",
    "question": "Presupunem că Alice dorește să transmită lui Bob mesajul “TRIMIT AJUTOR”, folosind un canal de comunicație nesigur. Atât ea cât și Bob au obținut printr-o metodă neconoscută o cheie de cifrare generată aleator și anume: “AFVKGHOPERTS”. Pentru a cifra mesajul Alice va utiliza cifrul VERNAM cu operații mod 26. În urma operației de cifrare mesajul primit de Bob va fi:",
    "answers": [
      "a. KFDDSJSKLCBNDA;",
      "b. AWEDKFODOESOE;",
      "c. TWDWOAOYOKHJ;",
      "d. JCVSKFEOJNFEEFK."
    ],
    "correct_answers": [3]
  },

  {
    "questionNumber": "19.",
    "question": "Sistemul Jammet realizat de Jammet Onde Electrique în anul 1926, este",
    "answers": [
      "a. Analog sistemului Vernam bazându-se însă pe alfabetul MORSE;",
      "b. Derivat din mașina de cifrat ENIGMA;",
      "c. Inspirat din sistemul Belin de cifrare a imaginilor;",
      "d. este un sistem de codare."
    ],
    "correct_answers": [1]
  },

  {
    "questionNumber": "20.",
    "question": "Managementul cheilor de cifrare este un proces complex care constă în:",
    "answers": [
      "a. Generarea, distribuția, utilizarea și distrugerea cheilor de cifrare;",
      "b. Folosirea canalului nesigur pentru transmiterea cheilor de cifrare;",
      "c. Transmiterea pe INTERNET a cheilor de cifrare;",
      "d. Instalarea echipamentelor de cifrare."
    ],
    "correct_answers": [1]
  },

  {
    "questionNumber": "21.",
    "question": "Distribuția manuală a cheilor de cifrare presupune:\na. Transmiterea electronică în clar a acestora;",
    "answers": [
      "a. Transmiterea electronică în clar a acestora;",
      "b. Distribuția cheilor, sub formă tipărită, pe canale publice (dacă sunt cifrate) sau pe canale private (cu grad maxim de siguranță);",
      "c. Folosirea serviciilor de e-mail publice;",
      "d. Compresarea acestora."
    ],
    "correct_answers": [2]
  },

  {
    "questionNumber": "22.",
    "question": "Într-un sistem de cifrare se poate utiliza, în principiu, o combinație complexă de chei de cifrare, astfel:",
    "answers": [
      "a. Cheie de cifrare elementară(de structură), cheie secundară (care particularizează algoritmul de cifrare) și cheie de lucru toate generate de un generator aleator de zgomot;",
      "b. Nu se folosesc chei de cifrare;",
      "c. Cheile de cifrare sunt generate prin însumarea unor factori constanți cunoscuți;",
      "d. Cheile de cifrare sunt generate de algoritmul de cifrare."
    ],
    "correct_answers": [1]
  },

  {
    "questionNumber": "23.",
    "question": "Definiţia dată de Shannon pentru un sistem de cifrare este:\na. Un sistem de cifrare realizează o compresie a sursei de date:\nb. Un sistem de cifrare folosește chei de cifrare pentru compresia sursei de date;",
    "answers": [
      "a. Un sistem de cifrare realizează o compresie a sursei de date:",
      "b. Un sistem de cifrare folosește chei de cifrare pentru compresia sursei de date;",
      "c. Un sistem de cifrare este o familie T de transformări ireversibile dintr-o mulţime de mesaje M într-o mulţime de criptograme C;",
      "d. Un sistem de cifrare folosește algoritmul Shannon-Fano pentru realizarea operațiunii de cifrare;"
    ],
    "correct_answers": [3]
  },

  {
    "questionNumber": "24.",
    "question": "În scopul evaluării securităţii unui sistem de cifrare care din următoarele enunțuri este o\ncondiţie fundamentală:",
    "answers": [
      "a. Criptanalistul are cunoştinţe complete despre sistemul de cifrare, a acumulat un\nvolum considerabil de text cifrat și are la dispoziţie un anumit volum de text clar\nşi echivalentul său cifrat;",
      "b. Criptanalistul cunoaște o parte din cheile de cifrare ale sistemului;",
      "c. Criptanalistul cunoaște modul de funcționare a mașinii de cifrat analizate;",
      "d. Criptanalistul cunoaște sistemul de cifrare și cheile utilizate."
    ],
    "correct_answers": [1]
  },

  {
    "questionNumber": "25.",
    "question": "Un sistemul secret cu acoperire unică (cifru cu cheie unică sau cifru Vernam) se bazează:",
    "answers": [
      "a. pe tehnica „confuziei”;",
      "b. pe tehnica „difuziei”;",
      "c. pe tehnica „confuziei” și pe tehnica „difuziei”;",
      "d. pe utilizarea de funcții neliniare."
    ],
    "correct_answers": [1]
  },

  {
    "questionNumber": "26.",
    "question": "Care din următoarele enunțuri nu este principiu care să stea la baza construcției unui\nsistem de cifrare:",
    "answers": [
      "a. Mărimea cheii de cifrare;",
      "b. Simplitatea operațiunilor de cifrare și descifrare;",
      "c. Minimizarea cheii de cifrare;",
      "d. Cantitatea de secretizare oferită."
    ],
    "correct_answers": [3]
  },

  {
    "questionNumber": "27.",
    "question": "Un sistem de cifrare este strict ideal dacă:",
    "answers": [
      "a. H(X/C)>H(K);",
      "b. H(X/C)&lt;H(K);",
      "c. H(X/C)&lt;=H(K);",
      "d. H(X/C)=H(K)."
    ],
    "correct_answers": [4]
  },

  {
    "questionNumber": "28.",
    "question": "Testul spectral se bazează pe:",
    "answers": [
      "a. testele de bit seriale;",
      "b. probabilităţile de apariţie a unor secvenţe constante;",
      "c. tehnica transformărilor Fourier aplicate funcţiilor de variabile întregi, transformări\ncare permit scoaterea în evidenţă a caracterului aleator al unei secvenţe de numere\nîntregi;",
      "d. Analiza factorilor constanţi din succesiunile pseudoaleatoare."
    ],
    "correct_answers": [3]
  },

  {
    "questionNumber": "29.",
    "question": "Dacă notăm cu n0 numărul de biți de „0” şi cu n1 numărul de biți de „1” dintr-o\nsuccesiune de biţi, atunci pentru a avea o succesiune aleatoare conform testului de\nfrecvenţă biţi este necesar ca:",
    "answers": [
      "a. n0  n1;",
      "b. n0 &lt;n1;",
      "c. n0 >n1;",
      "d. n0 &lt;&lt;n1;"
    ],
    "correct_answers": [1]
  },

  {
    "questionNumber": "30.",
    "question": "În teoria criptanalizei prin descifrarea unui sistem de cifrare S se înţelege:",
    "answers": [
      "a. evidenţierea textelor clare pe baza analizelor criptogramelor realizate prin intermediul lui S, fără a avea cunoştinţe despre cheia folosită dar cunoscând sistemul utilizat;",
      "b. evidenţierea textelor clare pe baza analizelor criptogramelor realizate prin intermediul lui S, fără a avea cunoştinţe despre sistemul utilizat şi cheia folosită;",
      "c. evidenţierea textelor clare pe baza analizelor criptogramelor realizate prin intermediul lui S, fără a avea cunoştinţe despre sistemul utilizat dar cunoscând cheia folosită;",
      "d. evidenţierea textelor clare pe baza analizelor criptogramelor realizate prin intermediul lui S, având cunoştinţe despre sistemul utilizat şi cheia folosită."
    ],
    "correct_answers": [2]
  },

  {
    "questionNumber": "31.",
    "question": "Într-un sistem secret, informația este complet ascunsă atunci când:",
    "answers": ["a. 𝐻(𝐶)>𝑙𝑜𝑔 𝑛", "b. 𝐻(𝐶)&lt;𝑙𝑜𝑔 𝑛", "c. 𝐻(𝐶)=𝑙𝑜𝑔 𝑛."],
    "correct_answers": [3]
  },

  {
    "questionNumber": "32.",
    "question": "Prin tehnica “confuziei” , utilizată la proiectarea algoritmilor de cifrare, se urmărește:",
    "answers": [
      "a. Corelarea cât mai complexă între criptogramă și cheie;",
      "b. Corelarea cât mai complexă între mesajul în clar și cheie;",
      "c. Corelarea cât mai complexă între mesajul în clar și criptogramă."
    ],
    "correct_answers": [1]
  },

  {
    "questionNumber": "33.",
    "question": "Care dintre afirmatiile de mai jos nu reprezinta un criteriu de aleatorism propus de Golomb:",
    "answers": [
      "a. Dacă p este par atunci secvenţa de lungime p va avea p/2 biţi de valoare 0 şi p/2 biţi de valoarea 1. Dacă p este impar, atunci numărul de zerouri si numărul de cifre unu diferă printr-o unitate;",
      "b. Într-o secvenţă de lungime p, jumătate din numărul seriilor va avea lungimea 1, 1/4 va avea lungimea 2,...,1/ 2k din numărul seriilor va avea lungimea k;",
      "c. Autocorelaţia defazată nu este constantă."
    ],
    "correct_answers": [3]
  },

  {
    "questionNumber": "34.",
    "question": "Pentru evaluarea caracterisiticilor aleatoare a unui șir de numere, testul spectral se bazează pe:",
    "answers": [
      "a. Tehnica transformărilor Fourier:",
      "b. Tehnica evaluării numărului de apariții a biților de 0 și de 1;",
      "c. Tehnica transformărilor complexe."
    ],
    "correct_answers": [1]
  },

  {
    "questionNumber": "35.",
    "question": "În criptanaliză, cuvintele probabile sunt:",
    "answers": [
      "a. Cuvinte sau expresii care pot fi întâlnite într-un mesaj ca urmare a faptului că sunt caracteristice pentru sursa respectivă;",
      "b. Litere și cifre care apar în mod pseudoaleator;",
      "c. Mesaje informaționale care au probabilitate de apariție de 0.5."
    ],
    "correct_answers": [1]
  },

  {
    "questionNumber": "36.",
    "question": "Testul SERIAL este utilizat pentru:",
    "answers": [
      "a. Probabilitatile de tranziţie dintre două cifre binare succesive sunt aceleaşi sau foarte apropiate;",
      "b. Fiecare simbol este independent de predecesorul său;",
      "c. Seriile de cate doua simboluri din cadrul sirului sunt independente de predecesoarele acestora."
    ],
    "correct_answers": [1, 2]
  },

  {
    "questionNumber": "37.",
    "question": "In cadrul sistemului Vernam codificarea cheilor si ale textului clar se realizează cu codul:",
    "answers": ["a. Baudot;", "b. Morse;", "c. Baudot şi Morse."],
    "correct_answers": [1]
  },
  {
    "questionNumber": "38.",
    "question": "Metodele de generare ale cheilor criptografice sunt:",
    "answers": [
      "Metode algebrice;",
      "Metode aritmetice;",
      "Metode bazate pe teoria haosului;",
      "Metode empirice;",
      "Metode bazate pe experimente fizice."
    ],
    "correct_answers": [1,2,3,5]
  },

  {
    "questionNumber": "39.",
    "question": "Care dintre urmatoarele sisteme criptografice sunt sisteme tomogramice:",
    "answers": ["a. Jammet", "b. Belin", "c. Bazaries", "d. Vernam"],
    "correct_answers": [1, 2, 4]
  },

  {
    "questionNumber": "40.",
    "question": "Sistemele hardware de generare a șirurilor pseudoaleatoare pot fi bazate pe:",
    "answers": [
      "a. Scheme secvenţiale liniare;",
      "b. Registre de deplasare;",
      "c. Generatoare haotice;",
      "d. Scheme secvenţiale neliniare."
    ],
    "correct_answers": [1, 2, 4]
  },

  {
    "questionNumber": "41.",
    "question": "Cifrurile tomogramice au la bază tehnici care urmăresc:",
    "answers": [
      "a. Fracționarea cuvintelor din textul clar;",
      "b. Fracționarea literelor din textul clar;",
      "c. Fracționarea literelor din textul criptat;",
      "d.Fracționarea textului clar în propoziții simple cu sens."
    ],
    "correct_answers": [2]
  },

  {
    "questionNumber": "42.",
    "question": "Care din următoarele tehnici de prelucrare informaţională nu sunt cifruri tomogramice:",
    "answers": [
      "a. Alfabetul Baudot;",
      "b. Sistemul Vernam;",
      "c. Cifrul lui Cezar;",
      "d. Codul Morse."
    ],
    "correct_answers": [1, 3, 4]
  },

  {
    "questionNumber": "43.",
    "question": "Semnătura digitală are la bază următoarele tehnici:",
    "answers": [
      "a. Criptarea asimetrică;",
      "b. Criptarea simetrică;",
      "c. Digitizarea semnăturii olografe;",
      "d. Reproducerea semnăturii olografe pe documentele electronice."
    ],
    "correct_answers": [1]
  },

  {
    "questionNumber": "44.",
    "question": "Care dintre următoarele enunturi fac parte din setul de condiții (principii) enunțate de Claude Shannon cu privire la realizarea sistemelor criptografice:",
    "answers": [
      "a. Cantitatea de secret conferită mesajului criptat;",
      "b. Nerepudierea mesajelor;",
      "c. Optimizarea mărimii cheilor criptografice;",
      "d. Evitarea propagării erorilor in textul criptat."
    ],
    "correct_answers": [1, 3, 4]
  },

  {
    "questionNumber": "45.",
    "question": "Metodele de criptare aplicate mesajelor pot fi:",
    "answers": [
      "a. Metode criptografice simetrice;",
      "b. Metode criptografice asimetrice;",
      "c. Metode criptografice bazate pe chei aleatoare;",
      "d. Metode criptografice bazate pe funcții de permutare."
    ],
    "correct_answers": [1, 3, 4]
  },

  {
    "questionNumber": "46.",
    "question": "Un sistem informațional binar echiprobabil are entropia egală cu :",
    "answers": [
      "a. 1 bit / eveniment;",
      "b. 0 bit / eveniment;",
      "c. 2 bit / eveniment;",
      "d. 1/2 bit / eveniment."
    ],
    "correct_answers": [1]
  },

  {
    "questionNumber": "47.",
    "question": "Entropia unui sistem informațional poate fi:",
    "answers": [
      "a. Nulă;",
      "b. Pozitivă;",
      "c. Strict pozitivă;",
      "d. Negativă."
    ],
    "correct_answers": [1, 2]
  },

  {
    "questionNumber": "48.",
    "question": "Timpul de acoperire al unui sistem criptografic este:",
    "answers": [
      "a. Timpul de valabilitate al sistemului de chei;",
      "b. Timpul in care un sistem criptografic poate fi considerat sigur;",
      "c. Timpul necesar pentru a fi decriptat un mesaj;",
      "d. Timpul in care se realizează criptarea mesajelor."
    ],
    "correct_answers": [2]
  },

  {
    "questionNumber": "49.",
    "question": "Tehnica codificării redundante este:",
    "answers": [
      "a. Tehnică criptografică;",
      "b. Tehnică de compresie a surselor informaţionale;",
      "c. Tehnică de protecție la erori a canalelor cu perturbaţii;",
      "d. Tehnică de protecție la erori a canalelor fără perturbaţii."
    ],
    "correct_answers": [3]
  },

  {
    "questionNumber": "50.",
    "question": "Codificarea neuniformă este utilizată ca:",
    "answers": [
      "a. Tehnică criptografică;",
      "b. Tehnică de compresie a surselor informaţionale;",
      "c. Tehnică de protecție la erori a canalelor cu perturbaţii;",
      "d. Tehnică de protecție la erori a canalelor fără perturbaţii."
    ],
    "correct_answers": [2]
  }
]
